\section*{Oppgave 9-91}
\pic{figures/oppg991.png}{0.6}{Vertikale vegger}
\noindent
Stasjonær, inkompressibel, parallell, laminær. Uendelig lange vertikale vegger. Ingen trykkgradient, og 
konstant trykk i strømningsfeltet.
Kun bevegelse grunnet tyngdekraften som virker i negativ $z-$retning.\\
Finn hastighetsfeltet og skissèr hastighetsprofilet ved hjelp av dimensjonsløse variable.\\[0.5cm]
\textsc{matlab} vedlagt.
\pagebreak
\section*{Oppgave 9-104}
\pic{figures/oppg9104.png}{0.6}{To væsker}
\noindent
Stasjonær, inkompressibel, parallell, laminær. Olje og vann. Øvre plate hastighet $V$, nedre stasjonær.
Ingen trykkgradient, kun friksjon av øvre plate.\\
Antar horisontal interfaseflate. Antar $P(z=0)=0$.\\[0.5cm]
\subsection*{Oppgave a)}
Sett opp de seks betingelser for trykk og hastighet.\\[0.5cm]
\subsection*{Oppgave b)}
Finn hastighetsfeltet.\\[0.5cm]
\subsection*{Oppgave c)}
Finn trykket.\\[0.5cm]
\subsection*{Oppgave d)}
La væske 1 vann og væske 2 ubrukt motorolje, begge $80 \si{.\degree C}$.
Har $h_1=5.0\si{.mm}, \ h_2=8.0\si{.mm}$ og $V=10.0\si{.m/s}$.\\[0.5cm]
\pagebreak
\section*{Oppgave 10-40}
Har et område med stasjonær, todimensjonal, inkompressibel strømning. Hastighetsfeltet der er 
$V = (u,v) = (ax+b)\vec{i}+(-ay + cx)\vec{j}$. Vil vise at det kan regnes som friksjonsfritt.\\[0.5cm]
\pagebreak
\section*{Oppgave 10-44}
\pic{figures/oppg1044.png}{0.5}{Sylindrisk beholder}
\noindent
Vann. $20\si{.\degree C}$. Rotasjon som stivt legeme om $z-$aksen. Ingen viskøse spenninger. Neglisjerer friksjonskraft
fra luft på vannoverflate. Finn $p(r,z)$ ved å integrere Eulerligningene. Finn formen på vannoverflaten.\\[0.5cm]
\pagebreak
\section*{Oppgave 10-47}
\pic{figures/oppg1047.png}{0.5}{Spennende strømning}
\noindent
Har stasjonær, inkompressibel, todimensjonal strømning. Volumstrøm $\dot{\nu}$. Hastighet $u=u_r(r)$.
Kanalbredde $b$. Ved $r=R$ er $u_r$ kjent; $u_r = u_r(R)$. Friksjonsfri strømning over alt.
Vil finne $u_r(r, R, u_r(R))$. Vil skisse hastighetsprofil ved radius $R$ dersom friksjonen ble tatt høyde for, med samme volumstrøm.
